想問下重訓有氧可唔可以同一日做

依家每星期：

日 休
一 帶氧 跑intervals 1 - 1.5個鐘
二 重訓 上身
三 帶氧 跑intervals 1 - 1.5個鐘
四 重訓 上身
五 帶氧 跑intervals 1 - 1.5個鐘
六 重訓 腳

目標係減5公斤同有d肌肉線條咁

有時跑完個人仲係好有mood
想同一日做埋重訓第二日休息

咁樣黎講會唔會有肌肉流失，而導致冇乜線條岀到黎？

利申: 新手

不嬲可以，做完重訓做帶氧

通常我係邊舉啞鈴邊慢跑
重訓有氧同步做

追過d post有人話會肌肉流失
咁即係同一日做反而仲衰？

Protein唔夠先會流失

Farmer's Run
或者試下不換肩

唔會，反而你真係做到依個plan一個月後應該超大隻

有氧運動可以幫助血液運送到肌肉，所以可以幫助養分運送到肌肉、肌肉修復等。有氧運動也有其他好處，像是提升肌肉對賀爾蒙的敏感度。所以重訓的人也應該偶爾做有氧運動。

佢哋講法都冇錯，”頻繁“的有氧訓練會讓肌肉纖維從type2b( 力量型纖維 )變成type1( 耐力型纖維 )。也會讓肌肉纖維變小、流失必要肌肉內氨基酸、肌肉流失等。

總之，適量帶氧最好

Source:

已經做左半個月
瘦得好快
好驚會變排骨所以想問下

理論上做重訓先係增肌同時減脂，再做有氧係繼續消脂；
做帶氧先就會burn 肌肉先再burn脂，所以會流失肌肉。
有錯請糾正

行十里山路？

可能interval跑太多，重訓太少
我自己跑的話都係一星期跑一次interval
我自己個plan大約咁
星期一：interval x10 800米
星期二:練上身 掌上壓50x10 引體 10x20 dip 10x 20
星期三:輕鬆跑5k
星期4：rest
星期五：rest
星期6:練腳 做burpee 同 深蹲
星期日：睇心情練

普通人一星期一到兩次帶氧已經夠

200下引體

唔係下下標準，做到咁上下，都係9做

如果本身瘦 應該重點做重訓 有氧反而一星期一兩次已經好夠

定好目標先，想bulk / cut?
簡單黎講
bulk= calories surplus
cut = calories deficits

當然newbie可以玩body recomposition